<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 猫疾病的家庭诊疗</title>
    <link>http://meiyouhugo.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 猫疾病的家庭诊疗</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2020 14:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://meiyouhugo.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>眼球震颤</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E8%B7%9F%E7%90%83%E9%9C%87%E9%A2%A4/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E8%B7%9F%E7%90%83%E9%9C%87%E9%A2%A4/</guid>
      <description>眼球震颤，是指眼睛以有节奏的、振荡的方式不自觉地运动；眼晴无法控制地来回摆动。
这些运动的方向可以是水平的、垂直的、旋转的，或者是各种方向的组合。
在一些猫身上，这种动作很轻微，而在更严重的情况下，眼睛会像网球一样来回转动。
当头部处于某个位置时，或者如果猫盯着某个特定的方向，眼球震颤可能会恶化。
眼球震颤可以是一种正常的生理反应，例如当猫快速地转圈，突然停止时，眼睛可能会左右摇晃几秒钟。
眼球震颤也可能是病理问题的结果，这表明动物的神经系统有问题。眼球震颤可能是先天性的，也可能是后天的。
眼球震颤的类型 眼球震颤根据眼球运动的方向或运动的时间来表征或描述：
 水平眼球震颤：水平眼球震颤是一种左右运动，最常见于患有前庭疾病的猫。 垂直眼球震颤：眼睛上下移动。 旋转性眼球震颤：旋转性眼球震颤涉及眼球更剧烈的运动，通常表明大脑损伤更严重。 摆动性眼球震颤：这种运动在两个方向上是平滑和相等的，以眼睛的微小摆动为特征。这种类型的眼球震颤通常见于先天性失明的眼睛。 挺举性眼球震颤：这种运动在一个方向上慢的眼球运动和相反方向上快速的类似震颤的运动之间交替。这种类型的眼球震颤在猫身上更常见。 搜寻性眼球震颤：患有先天性眼睛异常的动物，如微眼症、持续性瞳孔膜和白內障，或者是很早就开始失明的动物，通常表现出一种称为“搜寻性眼球震颤”的游走性异常眼球运动。  先天性眼球震颤 眼球震颤可能是先天性的，如果出生时出现，通常不是严重的情况。
先天性眼球震颤可能是生命早期正常双眼视觉发育不足的结果。如果猫出生时有白内障，或者视觉系统的其他部分有问题，就会发生这种情况。
获得性眼球震颤及可能的原因 如果一只猫出生时没有眼球震颤，但后来发展成眼球震颤，这可能是一种病征，有多种原因，其中许多原因源于前庭疾病。前庭系统是负责保持头部和身体适当平衡的感觉系统。
可能导致眼球震颤的前庭中枢紊乱的疾病  内耳炎症 睛疾病 大脑和神经紊乱 肿瘤 硫胺素缺之 病毒性感染（如猫传染性腹膜炎） 心脏病发作或心脏出血 毒素（如摄入铅) 白化病：色素沉着的减少可能会影响眼睛  可能导致眼球震颤的外周前庭疾病  甲状腺机能减退 伤害（例如车祸） 肿瘤  眼球震颤的诊断及其原因 眼球震颤是一种症状，而不是疾病本身。一般通过简单的眼睛观察来“诊断”。获得性眼球震颤如果一只眼睛有问题。
要确定原因，需要进行测试
 脑脊液分析：揭示与疾病相关的炎症。 CT 扫描：识别大脑异常。 尿液和细菌培养及血液检测的分析：检查身体感染情况。  眼球震颤的治疗 眼球震颤的原因決定了治疗方法。
 如果这种情况是遗传的，它则被认为是一个简单的美容问题，不会对猫的视力和生活质量产生负面影响。不需要治疗。 如果眼球震颤是由眼部损伤或疾病引起的，治疗方法会因疾病的原因和症状的严重程度而异。一般来说，如果诊断出中枢前庭疾病（而不是外周前庭疾病），将需要更严格的护理。 厌食和呕吐可能伴随获得性眼球震颤，因此静脉注射液体可能是防止脱水的必要措施。  善后护理 通常建议在最初治疗后大约两周进行神经检查，以监测疾病的改善或进展。
预后 预后各不相同，但是患有外周前庭疾病而非中枢性疾病的猫往往有更好的预后，恢复的机会更大。
处境危险的猫 有一段时间，先天性眼球震颤在有斜视的暹罗猫中更常见。先天性眼球震颤和斜视都被认为是遗传性的。多年来，随着患有眼球震颤的暹罗猫从繁育计划中被移除，这种情况与该品种的关联变得越来越小。
患有眼球震颤的猫是否可以用于繁育 如果一只猫生来就有眼球震颤，这可能是一种遗传状况，特别是如果这只猫也有斜视，那么大多数繁育人会将这只猫从计划中别除。由于感染或其他后天原因，猫在以后的生活中会出现眼球震颤，这种猫可以用于繁育，而不存在将这种情况传给后代的危险</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自粘弹性绷带</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E8%87%AA%E7%B2%98%E5%BC%B9%E6%80%A7%E7%BB%B7%E5%B8%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E8%87%AA%E7%B2%98%E5%BC%B9%E6%80%A7%E7%BB%B7%E5%B8%A6/</guid>
      <description>自粘弹性绷带，是一种便宜的、自粘的、有轻微弹性的绷带。这是款非常方便的产品，可以放在猫的急救包里。
绷帯特点   绷带不需要粘合剂，因此不需要额外的紧固件。
  绷带有轻微的拉伸性，所以它紧贴着最难包扎的形状和轮廓
  因为如果它固有的灵活性，它可以适应运动而不会变得松散
  它粘在宠物身上时，不会粘在毛发或皮肤上。它允许皮肤呼吸，因为它是一种多孔材料。它很轻
  它几乎不吸收水分。
  它很容易用剪刀剪开，或者可以简单地撕开
  用过的绷带用剪刀剪开扔掉即可，无需一点点拆开。
  这种产品含有天然橡胶胶乳，可能会引起人体过敏反应。
应用   它可以用来支撑扭伤和骨折。
  它可以用来覆盖切口，这样猫就不会舔或拉出缝线。它可以用来固定无菌敷料。
  它可以用来施加压力来抑制出血，同时弯曲足够大，当适当地使用衬垫时，不会损害血液循环。
  偶尔，猫会在颈部、侧面或腿部等部位自残、咀嚼或抓挠。绷带可以用来保护皮肤免受伤害。
  如何使用   包装很容易使用，但这里有一些小贴士
  因为绷带会粘在自己身上，所以对于大多数情况来说，一边绑一边撕比较好。
  如果包裏一条腿作为支撑，当你把它包裹在肢体上时，稍微拉伸绷带。
  包裹伤口时，要紧紧包裹，但不要太紧，这样会减少所需的血液循环。
  包裏完成后，用胶布把未端粘住，防止猫咪撕开。
  应用实例 上面这只小猫出生时前腿肌腱收缩。自粘绷帯被用来将前腿夹板固定在合适的位置，并提供支撑，这样小猫就可以行走，同时肌腱变得足够强壮，可以承受小猫的重量。
上面那只三天大的小猫穿着一件自粘绷带做的“衣服”&amp;lsquo;来保护肩膀上需要缝合的伤口。
这只阿比西尼亚小猫的后脚穿着一双自粘绷带做的的“短靴”，它的皮疹正在愈合，为了防止他抓挠，这样绑上之后就会有明显的作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肿热侵疗法</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E8%82%BF%E7%83%AD%E6%B5%B8%E7%96%97%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E8%82%BF%E7%83%AD%E6%B5%B8%E7%96%97%E6%B3%95/</guid>
      <description>标题为《猫咪身上的脓肿该怎么治疗？》的文章讨论了胺肿的原因和一般治疗方法。
本文将介绍一种特别的治疗方法一一热侵疗法：将脓肿浸泡在热水溶液中，打开它，帮助排出感染和脓液。
为什么热有助于脓肿的煎合 当你将脓浸泡在热水中或以任何形式加热该区域时，热会增加血液流动。随着流向脓肿的血液增加，会给它带来更多的氧气、更多的营养以及更多的白细胞来对抗感染。如果猫服用抗生素，增加的血液流量有助于确保抗生素被输送到最需要的地方。
如果脓肿中有脓液，热量将有助于促进感染组织的弓流，防止伤口过早闭合一一这可能导致溃烂和反复感染
热水漫泡法 如果脓肿位于身体容易浸入水中的部位，如爪子、腿或尾巴，请遵循以下步骤
● 放水到水槽，水温为你的手能够忍受的温度。将猫放在其中，将带有腴肿的身体部位漫入水中
● 随着水的冷却，加入更多热水以保持温度。
● 每次浸泡 10-20 分钟。
● 每天至少浸泡脓 4 次，越多越好。
热敷法 如果脓肿位于身体不容易浸入热水的部位，例如乳房脓肿或面部脓肿，那么你必须使用热敷法。
● 你需要两条小手巾，这样你可以在一条涼了的时候交替使用。
● 准备一大碗热水。将毛巾浸入水中，拧干多余的部分。
● 只要毛巾感觉温暖，就把热湿的毛巾放在脓肿
● 随着毛巾冷却，换上第二条热毛巾。
● 将凉布放回热水中，以便重新使用。
● 在 10 到 20 分钟的时间里，重复这个过程，始终保持热湿的布紧贴脓肿。
● 每天至少重复 4 次。
微波炉的使用 你也可以用微波炉加热毛巾
● 用温水彻底漫湿干毛巾
● 轻轻挤出多余的水分。
● 高火 1 分钟。时间将取決于毛巾的大小和潮湿度。自己衡量下。
● 从微波炉中取出毛巾。小心！会很热而且冒着热
● 第二根毛巾同样操作
● 热敷方法跟上面的那个一样。
水中加盐 如果有暴露的组织，清水可能会有刺激性。你可以通过每半斤水中加入一茶匙盐来帮助減轻疼痛。如果很少或没有组织暴露，添加盐是不必要的。另外永远不要低估用热水浸泡脓肿的效果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>干扰素</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B9%B2%E6%89%B0%E7%B4%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B9%B2%E6%89%B0%E7%B4%A0/</guid>
      <description>干扰素是人类和兽医学中使用的常用药物。千扰素的用途并没有被研究的特别清楚，差异很大。
干扰素 干扰素是一种抗病毒药物，也能增强免疫系统。干扰素不能杀死病毒。它干扰病毒复制，从而减少体内病毒的数量。当体内病毒数量减少时，猫的过度工作的免疫系统有机会恢复并更好地抑制疾病症状。
干扰素的用途 干扰素已证明对下列情况有用
  湿型 FIP
  淋巴细胞一一溶胞性口炎（对常规护理无反应）
  疱疹
  卡里西
  Felv
  FIV
  自身免疫性疾病
  剂量 干扰素的给药剂量有显著变化，这取決于治疗什么疾病以及给药方式（口服？皮下注射？肌肉注射？）在兽医实践中，较低剂量效果不佳。猫慢性感染 FV 或疱疹将永远携带病毒。用干扰素治疗的目的是替代或补充猫产生的天然干扰素的水平。
口服干扰素以30国际单位(.u.)/猫,用于成年和大小猫
幼仔按比例减少,最小 5 i. U.
注射剂 可通过肌肉注射或皮下注射给予更大剂量的干扰素（每天 100+u.)。
注射时间：每天一次，视需要而定
些兽医建议一周给药，一周不给药，而另一些兽医则认为这样效率较低。
干扰素在血清中的半衰期为 7-10 小时。
口服给药 干扰素经口给药时，不得与食物一同给药。将干扰素直接注入口中。干扰素在口腔和咽喉中被吸收。这种药物只有在通过口腔和咽喉的粘膜和淋巴组织吸收时才有效；吞咽的剂量的任何部分一旦到达胃就无效。干扰素被胃酸分解。
人干扰素与猫干扰素 直到最近，猫已经使用人干扰素治疗，其需要显著稀释以产生适合于猫的剂量。现在可以买到一种猫干扰素，专门用于猫。通过处方可以容易地获得人干扰素。猫科动物干扰素现已在一些欧洲国家上市，包括英国在内。在另外一篇文章《不要轻易给患有传染性腹膜炎的猫咪判死刑》我详细列举了二者的购买途径，以及稀释使用方法。
副作用 在低剂量时似乎很少或没有副作用。
小结 干扰素在兽医学中的处方并不普遍，但其应用正在扩大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繁育人应该掌握的疫苗接种方案</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%B9%81%E8%82%B2%E4%BA%BA%E5%BA%94%E8%AF%A5%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E7%9A%84%E7%96%AB%E8%8B%97%E6%8E%A5%E7%A7%8D%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%B9%81%E8%82%B2%E4%BA%BA%E5%BA%94%E8%AF%A5%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E7%9A%84%E7%96%AB%E8%8B%97%E6%8E%A5%E7%A7%8D%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid>
      <description>作为一名猫咪繁育人，我们应该跟宠物医生建立好的医患关系。
但是他们的话也不能全部都相信，在疫苗这个问题上，我们就应该持自己的观点。
很多宠物医生给出的最常见的一个建议就是，每年都要打疫苗。这种建议肯定是不对的。
站在繁育的角度，我建议注射核心疫苗猫瘟、猫鼻支和杯状体。
其他非核心疫苗，包括狂犬病疫苗，我不建议注射。
当然，强制要求注射的地区例外，比如台湾地区。
关于核心疫苗，我推荐辉瑞生产的妙三多灭活苗。
虽然弱毒苗也有很多优点，但是综合考虑各种猫舍因素，个人还是建议妙三多。
世界兽医协会有他们的建议注射流程，但是我觉得针对猫舍的特殊需求，仍旧不适用。
下面我说一下，站在繁育角度的幼猫疫苗流程。
接种疫苗的前提是，猫咪必须状态良好，很健康，如有不适，一定不要盲目接种。
给幼猫的接种建议 第一针在第 6 周时候接种，第二针在第 9 周的时候接种，在第 12 周的时候做抗体检测，如果有抗体，不管是 S 几，只要有抗体，在猫咪状态良好的情况下，就可以发猫了。一年后，同样再做一次抗体检测，如有抗体，不管多少，一生均可免疫。
每年都要参与繁育计划或者比赛的群体 每年都要做抗体检测，特别是常年打比赛的群体。无抗体，则需要重新接种一支，并且減少比赛频率。
非核心疫苗的种类  猫白血病疫苗 猫艾滋病疫苗 猫传腹疫苗 衣原体疫苗 气管败血性博代氏杄菌疫苗 贾地鞭毛虫疫苗  非核心疫苗，个人认为都没必要接种，特别是白血病疫苗。
数据表明，疫苗相关肿瘤，跟注射白血病疫苗和狂犬病疫苗的相关性非常高。
而这种肿瘤是恶性肿瘤，预后很差，基本上等于绝症。
在某宝，你甚至可以买到弓形虫疫苗，这个就是假货，根本就不存这类疫苗，所以不要上当。
核心疫苗的前三种，是必须要接种的。非核心疫苗，都不建议注射，除非是特定高危群体。
狂犬病疫苗的接种 WSAVA 的接种建议是 12 周龄时接种一次，而后每年接种一次。
（个人建议如下：关于这个问题，网络上给出的资料有很多，可进行查阅，猫咪传染狂犬病的几率非常小。个人建议是如果是自家繁育的猫咪，可不必接种。如果是流浪猫且家中无狗，被收养后完全室内饲养，需要接种两次，隔年再接种一次。如果家中有狗，则需要每年接种。
最后简单说一下非核心疫苗，在国内比较常见的是：白血病、传腹疫苗。
白血病疫苗 在注射前要检测 Felv 必须为阴性才可以接种，也就是说体内不含有白血病病毒才可以接种这个疫苗。这个疫苗较容易引起注射位点肉瘤，另外一般都是猫妈妈在娘胎里传染给小猫的。所以，接种意义不大。
传腹疫苗 可能很多人会觉得很有用，由于害怕就给猫咪接种，但是这个疫苗意义几乎没有。几乎所有的猫都是冠状病毒携帯者。而传腹病毒是冠状病毒的变异体。所以在不携带冠状病毒的前提下接种是有意义的。但是问题的关键是，这样的猫，几乎没有。
最后总结下，核心疫苗接种完整，做抗体检测。非核心疫苗及狂犬病疫苗不用接种。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繁育人必须学会的医疗技能：支持性疗法</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%B9%81%E8%82%B2%E4%BA%BA%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E7%9A%84%E5%8C%BB%E7%96%97%E6%8A%80%E8%83%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%80%A7%E7%96%97%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%B9%81%E8%82%B2%E4%BA%BA%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E7%9A%84%E5%8C%BB%E7%96%97%E6%8A%80%E8%83%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%80%A7%E7%96%97%E6%B3%95/</guid>
      <description>当猫生病的时候，这也是他们压力最大的时候。如果说繁育人必须学会一项护理猫咪的技能，那非“支持性治疗”莫属，这项技能，在猫咪生病的时候非常有用。
何时需要支持性治疗 猫咪发病的最初迹象出现时与确诊之间总是存在时间差的，这段时间内就需要支持性治疗。同时确诊之后，在针对性治疗期间，支持性治疗也是必不可少的。在这一关键时期，猫咪可能会越来越差，不吃不喝都是有可能的。他们也可能会恶心、呕吐、拉稀
因此，必须给与猫咪身体上的支持，只有保证身体机能正常运作，他才有可能在治疗中慢慢恢复。
根据猫的问题和症状，有五个关键的领域，我们需要关注。  保持身体良好的水合作用 提供充足的营养 促进呼吸 保暖 保持病人舒适和安全  保持身体良好的水合作用 对于ー只已经停止进食和饮水的猫来说，保证他不脱水是非常重要的。
 皮下给水：如果猫呕吐，很快就会脱水。解决方法是在皮肤下注入液体。这样液体会被血液吸收，防止脱水。如果猫咪恶心或者呕吐，皮下给水比强迫他们喝水要好一些。 Pedialyte：如果你的猫没有胃不舒服，但没有喝水或吃东西，那么你可以强制喂食。Pedialyte（雅培）是一种供婴幼儿使用的饮料，可迅速补充因呕吐或腹泻而流失的液体。其配方可促进快速吸收，并含有适当的经临床证实的液体和电解质平衡。给猫喂的话，选择不添加香料的。在淘宝可以找到挺多代购这种东西的商家。 水：你也可以把水注射到貓的嘴里。  提供充足的营养 除了让猫保持水分，还需要确保它获得足够的营养。如果猫失去了食欲，你可以试着用特殊的食物来诱惑它。
 高能营养膏：不必多说了，养猫必备。 高能罐头： 皇家奶糕或者希尔斯A/D 罐头 卡洛糖浆：在猫的牙龈上擦一点卡洛糖浆，以获得不需要消化的瞬间能量&amp;rsquo;。也可用适量温水混合，稀释，然后注射到猫的嘴里。  促进呼吸 如果猫有上呼吸道感染和鼻塞，它将很难闻到食物的气味。不能闻到食物气味的猫吃东西的可能性更小。如果你能够帮助他呼吸顺畅一些的话，他会更舒服，并且有可能自己吃东西
 蒸汽：蒸汽有助于驱散猫肺里的充血。你可以使用打开热水淋浴产生的蒸汽，然后和猫一起坐在封闭的浴室里。 加湿器：加湿器可以用来帮助打开气道。 雾化：雾化器可以利用压缩空气将液体打成雾状溶胶使猫咪吸入肺中。在我的繁育经历中，雾化拯救了许多猫的生命。  保暖 像生病的人一样，生病的猫可能需要额外的温暖。额外的温暖可以通过以下方式提供：
 加热垫 暖宫贴 加热灯 热水瓶或微波炉垫  让生病的猫保持暖和是很重要的，但同样重要的是也不能太热。过热，病人很快会脱水。疾病的严重程度不同，猫咪可能没有力气离开热源，所以一定要小心控制热量。
保持病人的安全和舒适 猫咪生病以后，他在什么地方呆着是很重要的，你要很谨慎。理想情况下，把病人限制在一个中等大小的笼子里，窝、厕所、食物和水都可以放在笼子里。你可以在晚上把笼子放在你的床边，白天你可以把笼子放在你可以方便看他的位置。
如果你在远离家的地方工作，不要把一只生病的猫留在家里。生病的猫可能会藏起来，并且叫不出来。当你回来到处找他，却找不到，是非常闹心的事儿。
小貓一特殊的案例 小猫，在生病的时候，会比成年的猫更需要支持性治疗。幼猫，特别是从出生到断奶年龄，几乎没有脂肪储备，因此如果他们腹泻或者错过一两餐的话，是很容易脱水和失重的。
如果小猫不自己吃奶了，你可能需要人工喂他。 注：如果一只吃奶中的小猫停止进食，那么他会很快挂掉。通常，如果小猫表现出脱水或者无精打采的状态，那么建议马上采取支持性治疗。
总结 支持性治疗作用非常的大，很多疾病，如果支持性治疗做的到位，猫咪完全可以自意。另外支持性治疗应对猫咪的应激反应也是很有效果的。当然，这里面还涉及到静脉注射营养液，吸氧等方法，上文没有提到。
总之要理解的一点是：支持性治疗就是想尽一切办法让猫咪能够在生病的状态下更舒服的活着。本着这个原则，你应该会有自己的一些方案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繁育母猫接种疫苗的方案</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%B9%81%E8%82%B2%E6%AF%8D%E7%8C%AB%E6%8E%A5%E7%A7%8D%E7%96%AB%E8%8B%97%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%B9%81%E8%82%B2%E6%AF%8D%E7%8C%AB%E6%8E%A5%E7%A7%8D%E7%96%AB%E8%8B%97%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid>
      <description>在做繁育的过程当中，我们的理想状况肯定是要选择一只体格健壮且品相优秀的母猫作为种母。但是往往现实不会尽如人意。有时候母猫品相比较好，但是体格可能并没有那么好。在这种情况下，她发情了，到了该繁育的时候，为了保证她自己以及小宝宝的健康,接种疫苗可能是一种选择,以预防猫瘟及猫鼻支的爆发。
种母最理想的疫苗注射时间节点 交配前 1 周到 2 周，但是现实情况往往是，我们没法准确预测母猫发情的时间，所以这里的建议是，在交配之前给母猫注射一针妙三多灭活苗，是一个可以执行的时间节点。
不要在母猫交配之后，注射任何疫苗。 干万注意，不要在任何时期给母猫注射，弱毒疫苗，市面比较主流的是英特威三联苗，干万不要注射这个，这种弱毒苗，在母猫孕期会导致胎儿畸形，主要影响脑部的发育。
如果错过了上述最佳的接种时间节点，可以考虑另外一个时间节点 给处于孕期的母猫注射疫苗，不是必须要做的事情，但是如果猫舍有猫鼻支、猫瘟爆发的情况，则可以考虑注射进行注射。
时间节点为孕期的第 40-45 天之间。同样，要选择妙三多。 之前有繁育人咨询过我，泌乳期是否可以注射疫苗，答案是可以的，但是泌乳期注射疫苗，对小猫是没有任何作用的。小猫能够从母体那里获取抗体的时间非常短，通常只有不到 48 小时，而疫苗刺激机体产生抗体的时间，至少需要 7 天，有时候要多达 21 天。
另外需要强调的是，小猫从母体获取抗体的保护期也是有限的，疱疹病毒在 5 周左右，猫瘟和杯状在 7-8 周之前，因此，这也是为什么建议在 6 周时候就给猫咪注射疫苗的原因。
关于给幼猫注射疫苗的内容，参考文章《繁育人应该掌握的疫苗接种方案》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三眼睑粘连（睑球粘连）</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%9C%BC%E7%9D%91%E7%B2%98%E8%BF%9E%E7%9D%91%E7%90%83%E7%B2%98%E8%BF%9E/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%9C%BC%E7%9D%91%E7%B2%98%E8%BF%9E%E7%9D%91%E7%90%83%E7%B2%98%E8%BF%9E/</guid>
      <description>当猫的第三眼险部分或全部附着在眼球的外部（球结膜）时，就会发生第三眼睑粘连（也称为睑球粘连）。
原因 第三眼睑粘连可能是眼部疾病或外伤造成的。如果眼睛被感染或损坏，第三眼睑覆盖眼睛是正常的，至少部分地保护它。当眼晴从疾病炎症或损伤中“痊愈”时，第三眼险会意外地附着在眼球上。
任何伴有结膜瘢痕的结膜感染都可能导致睑球粘连，尤其是：
 衣原体性结膜炎 春季结膜炎 特应性结膜炎 细菌性结膜炎 流行性角膜结膜炎  很少存在先天性的眼睑粘连。
症状  结膜可见粘连 眼险不可正常关闭或打开 眼球运动暲碍 复视 內翻眼险  在下图中的猫中，第三眼险已经永久地附着在眼晴的中间。
下面这张照片显示了三个不同的接触点，第三眼睑直接附着在眼睛的角膜上。
下面这张照片中，第三眼险完全覆盖了这只猫眼，整个眼球表面都有附着。
下边的小猫两个第三眼睑都已经完全长在眼球上。
治疗 如果问题是由眼睛感染引起的，必须用适当的药物治疗。
一旦感染消除，眼部治疗从传统疗法开始，包括
 经常使用人工泪液或软膏 巩膜透镜 润滑 全身免疫抑制（类固醇）措施以减少粘膜中的活动性炎症  一旦猫变得无症状（感染或损伤已经从眼睛中清除），通常不需要治疗
外科手术 如果上述措施不能达到预期的效果，可进行手术。虽然粘连可以通过外科手术切断，但它们经常复发，即使手术后局部使用皮质类固醇治疗也是如此。
预后 然而，随着时间的推移，险球粘连可能会引起额外的问题，包括
 如果它干扰泪液弯液面、贮液器或泪液分泌，就会导致干眼 它可能会导致眼皮边缘出现与眨眼相关的微划痕。 生长方向不对的睫毛会导致內翻（机械刺激），进而导致角膜病变。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打完疫苗，猫咪过敏了怎么办？</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E6%89%93%E5%AE%8C%E7%96%AB%E8%8B%97%E7%8C%AB%E5%92%AA%E8%BF%87%E6%95%8F%E4%BA%86%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E6%89%93%E5%AE%8C%E7%96%AB%E8%8B%97%E7%8C%AB%E5%92%AA%E8%BF%87%E6%95%8F%E4%BA%86%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E/</guid>
      <description>描狗对疫苗的不良反应 疫苗的不良反应，在猫、狗和人类中已被发现多年。然而，与不给猫接种疫苗的危险相比，接种疫苗的风险很小。接种疫苗的不利影响因接种疫苗的类型、接种的猫的年龄和品种而异。
那这些不良反应都包括哪些？ 过敏反应：过敏反应是一种罕见的、危及生命的症状。如果不治疗，会导致休克、呼吸和心脏衰竭以及死亡。纤维肉瘤：纤维肉瘤是一种局部的恶性肿瘤
如果描咪对某种疫茵过敏，那么还能继续接种疫苗吗？ 很多时候，一旦猫对疫苗有过敏反应，可能就不会再次给它接种，但是这种方法是不可取的
例如，如果一只猫外出旅行：参加比赛或卖给另一个国家的主人。它可能在最新一年重新接种疫苗。在一些地区每年都必须接种狂犬病疫苗，特别是在当地野生种群中狂犬病比较严重的时候。
如果猫咪必须重新接种疫苗，有哪些措施可以采取以防止再次过敏？ 使用不同品牌的疫苗。不同的疫苗使用不同的培养基，因此爱宠对一个品牌的疫苗过敏，可能对另外一个品牌并不过敏
在接种疫苗前两小时给猫服用 Benadryl（苯那地尔），一种抗组胺药物。对于平均大小的猫，给一半药片
肾上腺素是用来对抗疫苗反应的药物（也用来逆转抗生素或昆虫叮咬的反应）
不要给猫咪接种不必要的疫苗。只给小猫那些强制接种的疫苗
即使有这些预防措施，仍可能发生危及生命的反应。如果猫咪对某种疫苗过敏的话，不应该再次接种这个品牌的疫苗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常用药介绍：阿莫西林</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%8D%AF%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E9%98%BF%E8%8E%AB%E8%A5%BF%E6%9E%97/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%8D%AF%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E9%98%BF%E8%8E%AB%E8%A5%BF%E6%9E%97/</guid>
      <description>阿莫西林是一款猫舍常备药，品牌有很多，推荐联邦制药的小儿阿莫仙（注意：是小儿的，不是成人的）。当然还有很多其他形式的，比如胶囊、注射液等，大家可以根据下文推荐的剂量进行尝试。香港生产的这款小儿阿莫仙，是我一直在用的产品。
核准用途 它对多种常见的革兰氏阳性菌和革兰氏阴性菌具有杀菌活性。阿莫西林用
于对抗已知对它敏感的细菌，另外，当细菌的敏感性未知时，阿莫西林是很好的选择。它对厌氧感染（那些在没有氧气的情況下生长的细菌）特别有帮助。
阿莫西林通常用于治疗引起以下感染的易感微生物 ● 金黄色葡萄球菌引起的上呼吸道感染。链球菌属。嗜血杆菌属。大肠杄菌，巴氏杆菌属。和奇异变形杄菌
● 金黄色葡萄球菌、链球菌引起的尿路感染（膀胱炎）。大肠杄菌、奇异变形杄菌和棒状杄菌属。
● 大肠杆菌、变形杆菌引起的胃肠道感染。葡萄球菌属。和链球菌
● 由金黄色葡萄球菌、链球菌引起的皮肤和软组织感染（脓肿、裂伤、伤口）。大肠杆菌和多杀性巴氏杄
● 牙齿感染
优势 ● 阿莫西林口服后会迅速被吸收并扩散到大多数身体组织和体液中
● 阿莫西林在胃酸的存在下是稳定的，可以在不考虑膳食的情况下服用。
● 阿莫西林经过悬浮处理后很少或没有沉淀，使得给药剂量准确一致
剂量和用法 ● 剂量：每12小时22毫克/千克
● 青霉素的半衰期太短，每天给药不能少于两次。
● 给药时间表：至少给药 5 天，一般不超过 14 天，除非在兽医的指导下。
● 无症状后，治疗应持续 48 小时
● 重组悬浮液的任何未使用部分应在 14 天后丢弃。混合后最好冷藏，但不要求必须这么做。
预防措施 ● 不要给有青霉素过敏反应史的动物服用。
● 如果发生过敏反应，服用肾上腺素或类固醇。
● 如果是注射液，注射部位可能会出现轻微刺激
● 如果在 5 天内没有发现任何改善，诊断应该重新考虑。
● 联邦法律限制持照兽医使用或按其命令使用。
与其他药物的相互作用 当严重感染的细菌无法被分离出来时，一个共同的策略是试图“覆盖”所有可能的细菌。阿莫西林经常与其他抗生素联合使用
克拉维酸可以添加到阿莫西林中（常见的速诺），以增加阿莫西林对葡萄球菌的抗菌谱。为啥不推荐直接用速诺呢？因为速诺现在假的太多了！宠物药，真的很操蛋。
副作用 恶心：一些猫对这种药物感到恶心。如果猫恶心，它就不会吃东西。下次给药的时候添加到食物中，似乎会減少这种副作用。腹泻。服药的同时，给与乳酸菌会起到缓解腹泻的作用。
最后强调的几点 口服混悬液应该冷藏，2 周后丢弃。
阿莫西林同食物共服，也可以单独服用。
阿莫西林被认为在怀孕期间可以安全使用。它会穿过怀孕猫的胎盘，但不会对小猫产生不利影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常用抗生素的分类</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%8A%97%E7%94%9F%E7%B4%A0%E7%9A%84%E5%88%86%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%8A%97%E7%94%9F%E7%B4%A0%E7%9A%84%E5%88%86%E7%B1%BB/</guid>
      <description>常用抗生素的分类 尽管兽医会在医疗过程中使用很多种不同的抗生素，但是实际上，常用的就如下几种
● 羟氨苄青霉素（阿莫西林）
● 头孢氨苄
● Clavamox（速诺液态林可霉素拜有利/恩诺沙星
● 庆大霉素四环素
● 磺胺嘧啶
● 阿奇霉素
● 抗生素的分类
抗生素有几种分类方案。它们可以分为： ● 基于细菌光谱（宽与窄
● 基于给药途径（注射、口服与局部）
● 基于活性类型（杀菌与扣菌）
● 基于化学结构
抗生素的主要类别 最有用的分类形式可能是基于化学结构的分类。结构类别中的抗生素通常表现出相似的功效、毒性和过敏潜力。
抗生素的主要种类包括：
● 青霉素类（青霉素 G、氨苄西林、阿莫西林、速诺）
● 头孢菌素（头孢氨苄）
● 四环素（四环素）
● 林可酰胺类（克林霉素、林可霉素）
● 氟喹诺酮类药物(拜有利/恩诺沙星）
● 氨基糖苷类（庆大霉素等）
● 磺胺类药物（磺胺嘧啶）
● 大环內酯类药物（希舒美阿奇霉素、红霉素）
青霉素 青霉素类抗生素是最古老的一类抗生素，它们与头孢类抗生素有着共同的化学结构。这两组被归类为β-内酰胺类抗生素，通常具有杀菌作用一一这意味着它们会杀死细菌，而不仅仅是抑制细菌的生长。
青霉素可以进一步细分：
天然青霉素：基于原始青霉素 G 结构；青霉素酶抗性青霉素，尤其是甲氧西林和苯唑西林，即使在细菌酶的存在下也是有活性的（细菌酶会使大多数抗生素失去活性
氨基青霉素类：包括氨苄青霉素和阿莫西林，与天然青霉素相比，它们的作用范围更广，因此对更广泛的细菌有效。
头孢菌素类 头孢类药物是最多样化的抗生素种类之ー，它们本身会细分为第一代、第二代和第三代。每一代都有比上ー代具有更广泛的适用范围。此外，头孢西丁是一种头孢霉素，对厌氧菌有很高的活性，可用于治疗腹部感染。第三代药物头孢噻肟、头孢唑肟、头孢曲松和其他药物可跨越血脑屏障，可用于治疗脑膜炎和脑炎。头孢匹林通常是外科预防的首选药物。
四环素类 四环素类药物之所以得名，是因为它们具有四个环的化学结构。它们来源于一种链霉菌。广谱抑菌剂，四环素类药物可以有效对抗多种微生物，包括立克次体和阿米巴寄生虫。
林肯酰胺 林肯酰胺抗生素似乎对革兰氏阳性球菌最有用。克林霉素也有助于对抗原
生动物，如弓形虫和支原体，以及许多无氧（无氧生长）细菌。
氟喹诺酮类 氟喹诺酮类药物是合成抗菌剂，不来源于细菌。它们被包括在这里是因为它们可以很容易地与传统抗生素互換。氟喹诺酮是广谱杀菌药物，与青霉素或头孢菌素化学上无关。它们会被很好地分布到骨组织中，并且被很好地吸收，所以一般来说，它们通过口服途径和静脉注射一样有效。
氨基糖苷类 氨基糖苷类药物对治疗铜绿色假单胞菌感染特别有用。
磺胺类药 磺胺类药物可能是有效的抗菌药物。
大环内酯类 大环内酯类抗生素来源于链霉菌属细菌，之所以得名是因为它们都具有大环内酯化学结构。
红霉素 这一类的原型，具有类似青霉素的光谱和用途</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 14:51:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/about/</guid>
      <description>猫疾病的家庭诊疗 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常用的五个雾化配方</title>
      <link>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%BA%94%E4%B8%AA%E9%9B%BE%E5%8C%96%E9%85%8D%E6%96%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://meiyouhugo.github.io/post/%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%BA%94%E4%B8%AA%E9%9B%BE%E5%8C%96%E9%85%8D%E6%96%B9/</guid>
      <description>雾化是给生病的猫，特别是患有呼吸系统疾病的猫用药的种很好的方式。
雾化器是一种使用压缩空气将液体药物转化成气溶胶雾进入肺部的机器。
雾化器可以在药房以及电商买到。猫咪专用的雾化装置，请参考文章《如何打造猫用雾化箱》。
当你一切准备完毕，有无数的“配方”可以根据猫的问题来使用。
咨询你的兽医，了解他的建议，或者考虑下面的一些组合。
通常，雾化器配方中使用的药物分为几类 支气管扩张剂：一种帮助清除肺部充血并打开肺泡帮助接受雾化器蒸汽雾中的其他药物的药物。
抗生素：你希望用来治疗健康问题的活性药物增加无菌“体积”：需要产生蒸汽的喷雾。
虽然有各种各样的药物组合用于雾化，但以下是猫科动物兽医中最常用的六种组
配方一 25 毫克可注射庆大霉素注射用卡那霉素 25-50 亳克 a3-4 毫升无菌水或无菌盐水
如果需要，每天雾化两次，持续 2-3 周。
配方二 0.5 亳升地塞米松
1 毫升庆大霉素 2 毫升无菌盐水
配方三 2 毫升可注射庆大霉素 2 毫升无菌盐水溶液
0.5 毫升 20%的粘菌素或 1 毫升 10%的粘菌素
每天两次雾化 10-15 分钟。
配方四 0.5 毫升大蒜素
0.5 毫升沙丁胺醇作为支气管扩张剂用无菌水填充满
这对患有下呼吸道疾病的小猫和大猫都很有效
配方五 100 亳克林可霉素
11 毫升生理盐水
特别说明 ● 小心不要自己吸入抗生素。
● 过量使用庆大霉素会导致腎脏损害。
● 猫从雾化器箱出来后，立即给它们提供稍微温热的 A/D。支气管扩张剂经常很好地打开他们的呼吸，以至于他们现在可以闻到食物的味道，尽情地吃。
● 如果你没有使用支气管扩张剂配方，请尝试在雾化前将猫置于充满蒸汽的淋浴中。温暖的蒸汽也有助于缓解他们肺部的充血，让他们更容易在雾化雾中呼吸
● 。注射综合维生素 B 会刺激食欲。
● 使用后，清洗药杯。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>